\documentclass{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\title{\href{https://cedya2020.es}{CEDYA / CMA 2020 Gij\'on}}
\author{\href{https://cedya2020.es/es/comite-organizador-local}{Comit\'e Organizador Local}\\
Departamento de Matem\'aticas\\Universidad de Oviedo}
\date{\url{cedya2020@uniovi.es}}
\newcommand{\sema}{\rm S\hbox{\kern-2pt$\vec{\hbox{\kern+2.5pt e}}$}MA\nolinebreak }
\begin{document}
\maketitle

El Comité Organizador Local y el Consejo Ejecutivo de SeMA han acordado que el próximo CEDYA/CMA, que se celebrará en \textbf{Gijón}, tendrá lugar la semana del \textbf{14 al 18 de junio de 2021}.

\paragraph{Formato: }El congreso mantendrá su estructura original (presencial), estando siempre pendiente de las recomendaciones que puedan establecer las autoridades sanitarias, llevando, si fuera necesario, el congreso a una estructura semipresencial.


\paragraph{Contribuciones:} Se mantendrán las propuestas ya aceptadas de mini simposios, contribuciones individuales y pósteres. Aquellos participantes que quieran retirar o modificar su propuesta, lo podrán hacer en las siguientes fechas:

\begin{itemize}
\item Mini simposios: desde el martes 3 de noviembre de 2020 hasta el domingo 31 de enero de 2021.
\item Contribuciones individuales: desde el martes 3 de noviembre de 2020 hasta el domingo 14 de febrero de 2021.
\item Posters: desde el martes 3 de noviembre de 2020 hasta el miércoles 31 de marzo de 2021.
\end{itemize}

En las mismas fechas se admitirán nuevas propuestas.

\paragraph{Nuevas inscripciones.}
Aquellas personas que no se hayan inscrito todavía o que hayan tenido que anular su inscripción, podrán inscribirse desde el martes 3 de noviembre de 2020 hasta el domingo 30 de mayo de 2021.

\paragraph{Programa científico.} Debido a las probables modificaciones, el horario detallado tendrá que ser completamente actualizado, por lo que los horarios anunciados pierden toda validez.

\paragraph{Actas.}  En febrero de 2021 reabriremos el envío de actas. Aquellas personas que ya hayan enviado su resumen extendido, pueden mantener tu propuesta, o bien modificarla o retirarla.

\end{document} 