\documentclass{article}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\begin{document}

\section{Editorial}

Estimados socios, presentamos aquí un nuevo Boletín electrónico de la
SEMA, el segundo que es publicado en periodo de pandemia. Nuestro
Boletín fue siempre reflejo de los tiempos que a los socios nos tocó
vivir y la epidemia COVID-19, derivada de la enfermedad por
coronavirus, se filtra en los presentes contenidos de forma
transversal y, con frecuencia, inopinada. Así, si justo un año atrás
el Boletín Electrónico de SEMA daba amplia cobertura al extraordinario
éxito que supuso la celebración del ICIAM 2019 en Valencia, hoy solo
podemos decir que la COVID-19 nos ha privado de la celebración del
CEDYA 2020 en Gijón. Confiamos en que su celebración en junio de 2021 será
también un gran éxito, que estaremos encantados de recoger aquí.

Con todo ello ello, la matemática aplicada no deja de avanzar y el
Boletín actual así lo refleja. En primer lugar, el artículo que nos
envía Francisco Martín Serrano sirve para presentar a la Agencia
Estatal de Investigación (AEI), describiendo sus principales funciones
y características y enfatizando el importante papel que desempeña la
AEI para el apoyo a la investigación matemática española.

Una de las mejores noticias recibidas en los últimos meses por la
comunidad matemática española fue la victoria de la candidatura
andaluza Sevilla2024 en la votación para celebrar el 9th European
Congress of Mathematics (9ECM). Mª Ángelés Rodríguez Bellido ha
redactado una sección en la que nos informa de ello y de otras
noticias del EMS Council de 2020.

De entre el resto de contenidos de este Boletín, nos resulta
muy gratificante la sección dedicada al XXIII~Premio SEMA Antonio Valle al
Joven Investigador. Por primera vez la Sociedad ha tenido la
oportunidad de reconocer dos trayectorias investigadoras en una misma
convocatoria: Jezabel Curbelo Hernández y Rafael Granero Belinchón. Un
interesante retrato de ellos, vistos por sus directores de tesis, es firmado
por María Luisa Rapún Banzo.

La profesora Mª Elena Vázquez Cendón nos informó de la publicación del libro
\textit{Exiliado en Buckingham Palace}, una obra autobiográfica firmada por el insigne
matemático Eleuterio Toro, y ha tenido a bien enviarnos una merecida reseña de 
dicha publicación.

% Siempre sumergidos en los extraños tiempos que estamos viviendo,
Muchas otras noticias y anuncios se recogen en este Boletín, de entre
los cuales podemos destacar la reseña del curso <<Matemáticas
vs. COVID-19>>, organizado en agosto por el CEMat como parte de la
iniciativa <<Acción Matemática contra el Coronavirus>>, en la Universidad
Internacional Menéndez y Pelayo. Y, sobre todo, terminar con una
noticia esperanzadora, enviada por Carlos Manuel Castro Barbero: la
organización en la Universidad Politécnica de Madrid, en 2021, de la
siguiente edición de la Escuela Hispano-Francesa Jacques-Louis Lions sobre Simulación
Numérica en Física e Ingeniería.

Con nuestro agradecimiento a todos los socios que han contribuido al
presente número de este Boletín, esperamos que éste os proporcione una
lectura agradable a la vez que interesante para vosotros.
\vspace{0.67em}

\begin{flushright}
{Francisco Ortegón Gallego}\\[.7ex]
{José Rafael Rodríguez Galván}%\\[.35ex]
\\[2.3ex]
\normalsize Puerto Real, 10 de octubre de 2019
\end{flushright}

\end{document}
