\SinTikZ

\newpage
\section*{Hacerse socio de la SEMA es muy sencillo, y barato}
%\addcontentsline{toc}{section}{Hacerse socio de la SEMA es muy sencillo, y barato}

La Sociedad Española de Matemática Española es una sociedad científica totalmente consolidada en el panorama nacional e internacional. En 2016 celebró el veinticinco aniversario de su fundación. Su historia se describe en su \href{http://www.sema.org.es/es/sociedad/objetivos-e-historia}{página web} y está documentada en los archivos que se crearon ad hoc con motivo de la conmemoración de su \href{http://www.sema.org.es/es/25-ans-sema}{veinticinco aniversario}.

Ser miembro de la SEMA tiene sus ventajas. Estarás informado de las distintas actividades de la Matemática Aplicada, en el ámbito nacional, e incluso en muchos casos, en el internacional, a través de la edición de su Boletín electrónico, del que se publican cuatro números al año. La SEMA organiza, con carácter bienal y en años alternos, dos eventos de carácter internacional: el Congreso de Ecuaciones Diferenciales y Aplicaciones/Congreso de Matemática Aplicada, CEDYA/CMA, y
la Escuela Hispano-Francesa Jacques-Louis Lions de Simulación Numérica en Física e Ingeniería, EHF; en los dos casos, sus socios disfrutan de una cuota reducida, que sumada a la cuota de socio anual alcanzaría un valor inferior a la cuota de inscripción de los no asociados. Además, la SEMA es la responsable de la publicación de la revista SEMA \textit{Journal}, que edita Springer, a la que los socios tienen acceso integral a todos los números y artículos publicados hasta la fecha. La SEMA otorga dos premios al año: el premio SEMA <<Antonio Valle>> al joven investigador, y el premio SEMA al mejor artículo publicado ese año en SEMA \textit{Journal} (siempre que al menos uno de los autores sea miembro de la SEMA). La Sociedad Española de Matemática Aplicada celebra la asamblea anual de socios coincidiendo con la celebración del CEDYA/CMA o de la EHF;  en esta asamblea, sus socios tienen derecho a voz y voto y, entre otras cosas, se elige al presidente de la Sociedad y a los miembros del consejo ejecutivo.

\textbf{Para hacerse socio de la SEMA} basta con rellenar el
\href{https://www.sema.org.es/es/socios/hacerse-socio}{formulario <<\textbf{hazte socio}>>} disponible en la página web de la Sociedad y, a continuación, enviarlo pulsando el botón \fbox{Guardar} al final del formulario.
\vspace{.37em}

\textbf{Los estudiantes tienen derecho a una cuota reducida}. Además,
la SEMA mantiene acuerdos de reciprocidad con las sociedades RSME, SIAM, SMAI y SCM con cuotas reducidas para sus socios.

Para los socios de reciprocidad es necesario adjuntar el justificante de miembro de la sociedad que corresponda, y para los estudiantes un certificado de matrícula del centro.

\vbox to 6cm{\[\resizebox{.925\linewidth}{!}{\begin{tikzpicture}[outline/.style={draw=black!50!white, thick, fill=azulsema, rounded corners}]
\node [outline=red] at (0,1)
{\color{white}
{\large\bf\quad
\begin{tabular}{ll}
{\color{black!20!yellow}\huge\bf Cuotas anuales\strut} &\\[.7em]
 Socio ordinario & 35 \euro\\[.5em]
 Socio estudiante & 17,50 \euro\\[.5em]
 Socio de reciprocidad con la RSME & 14 \euro\\[.5em]
 Socio de reciprocidad con la SIAM & 17,50 \euro \\[.5em]
 Socio de reciprocidad con la SMAI & 17,50 \euro \\[.5em]
 Socio de reciprocidad con la SCM  & 17,50 \euro\qquad\quad\\[.5em]
 Socio extranjero & 35 \euro\\[.5em]
 Socio institucional & 175 \euro\\[.5em]
\end{tabular}}};
\end{tikzpicture}}\]\vss}

\FinSinTikZ

