%\documentclass{article}
%
%\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage{hyperref}
%
%\begin{document}

\section{Premio Princesa de Asturias para cuatro matemáticos}
\begin{center}\large
\textbf{José Rafael Rodríguez Galván}\\[.33em]
Universidad de Cádiz\\[.33em]
{\color{azulsema}\rule{.5\linewidth}{1pt}}
\end{center}


Cuatro matemáticos, Yves Meyer, Ingrid Daubechies, Terence Tao y
Emmanuel Candès, reciben el premio Princesa de Asturias a la
Investigación Científica y Técnica 2020.

Como recoge la página web de la Fundación Princesa de Asturias\footnote{\url{https://www.fpa.es/es/premios-princesa-de-asturias/premiados/2020-yves-meyer-ingrid-daubechies-terence-tao-y-emmanuel-candes.html}}, los premiados <<han realizado contribuciones pioneras y trascendentales a las teorías y técnicas modernas del procesamiento matemático de datos y señales. Estas son base y soporte de la era digital ---al permitir comprimir archivos gráficos sin apenas pérdida de resolución---, de la imagen y el diagnóstico médicos ---al permitir reconstruir imágenes precisas a partir de un reducido número de datos--- y de la ingeniería y la investigación científica ---al eliminar interferencias y ruido de fondo--->>.

El premio puede entenderse como un espaldarazo a la comunidad matemática en general, pues el acta\footnote{\url{https://www.fpa.es/es/premios-princesa-de-asturias/premiados/2020-yves-meyer-ingrid-daubechies-terence-tao-y-emmanuel-candes.html?texto=acta}} hace énfasis en que este premio <<subraya la contribución social de las matemáticas y su trascendencia como elemento transversal de todas las ramas de la ciencia>>.

La matemática \textit{Ingrid Daubechies}
nació en Bélgica en 1954, se doctoró en física teórica y se trasladó a
EEUU en 1987, donde se convirtió en profesora de matemática
computacional.  Ha trabajado en el campo de las ondículas (\textit{wavelets})
para el análisis de señales. Propuso la ondícula ortogonal con soporte
compacto (llamada ondícula Daubechies) y la biondícula ortogonal, en
la que se basa el formato de compresión de imágenes JPEG~2000.

\textit{Yves Meyer} nació en Francia en 1939 y se doctoró en la Universidad de
Estrasburgo en 1966. Ha trabajado en distintos centros y en la
actualidad es profesor emérito en la Escuela Normal Superior de
París-Saclay. Meyer es uno de los progenitores de la teoría de
ondículas, propuso la ondícula que lleva su nombre y fue galardonado
con el premio Abel en~2017.

\textit{Emmanuel Candès}
nació en Francia en 1970 y obtuvo su doctorado en Estadística en la
Universidad de Stanford en 1998, donde actualmente es catedrático
Barnum-Simon de Matemáticas y Estadística, profesor de Ingeniería
Eléctrica y codirector de su Data Science Institute. Sus trabajos
sobre ondículas generalizadas y compresión de señales han tenido gran
impacto.

\textit{Terence Tao}, nacido en Australia en 1975, exhibió desde muy
joven habilidades extraordinarias para las matemáticas. Se doctoró en
1996 en la Universidad de Princeton y se incorporó en 1999 a la
Universidad de California, Los Ángeles. Además del análisis de
señales, ha trabajado en numerosas áreas de las matemáticas, entre las
cuales podemos señalar sus resultados sobre números primos y sobre
existencia y regularidad de solución para las ecuaciones de
Navier-Stokes. En 2006 obtuvo la medalla Fields por <<sus
contribuciones a las ecuaciones en derivadas parciales, combinatoria,
anáisis armónico y teoría aditiva de números>>.

\vspace{2em}\par

\begin{center}
\resizebox{.5\linewidth}{!}{\color{azulsema}\rule{.5\linewidth}{1pt}
{\large $\diamond$} {\huge $\diamond$} {\large $\diamond$} \rule{.5\linewidth}{1pt}}\\[.3ex]
\mbox{}
\end{center}

\newpage

%\end{document}
