%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Reseña sobre la próxima \textit{Escuela Hispano-Francesa Jacques-Louis Lions sobre Simulación Numérica en Física e Ingeniería}}
\begin{center}\large
\textbf{Carlos Manuel Castro Barbero}\\[.33em]
Universidad Politécnica de Madrid\\[.33em]
{\color{azulsema}\rule{.5\linewidth}{1pt}}
\end{center}

El próximo año 2021 celebraremos la XIX edición de la Escuela Hispano Francesa que estamos organizando desde la Universidad Politécnica de Madrid.

Como sabéis, este es uno de los eventos tradicionales de la Sociedad que se organiza en colaboración con la Société de Mathématiques Appliquées et Industrielles (SMAI). Está dirigido principalmente a jóvenes investigadores en el ámbito de la Matemática Aplicada, pero siempre está abierta a todos los que queráis participar y aprender sobre alguno de los temas de investigación que se tratan.

Como es habitual, la Escuela contará con cuatro minicursos y tres conferencias complementarias que tratarán líneas de investigación actuales. Especialmente los cursos tendrán un carácter introductorio en el que se presentarán aplicaciones de interés, técnicas matemáticas modernas y problemas abiertos en el área. La elección de los conferenciantes recae en el Comité Científico formado en esta ocasión por Claire Chainais (Université Lille 1), Raphaèle Herbin (Université d'Aix-Marseille), Antonio Sánchez (Universidad de California San Diego) y Jesús María Sanz Serna (Universidad Carlos III).

No hemos querido dejar pasar la oportunidad de rendir homenaje a uno de los miembros más queridos y respetados de la Sociedad, Amable Liñán, que como sabéis ha desarrollado su carrera en nuestra Universidad. En particular, la temática de la Escuela tendrá una fuerte orientación en las líneas de investigación que ha seguido Amable y le han llevado a crear y mantener una fructífera escuela y un gran reconocimiento internacional. En colaboración con SEMA, dedicaremos también un espacio específico para el homenaje del que os mantendremos informados. 

La Escuela se celebrará del 30 de agosto al 3 de septiembre de 2021, justo antes del comienzo del curso académico. Hemos reservado la Residencia Lucas Olazábal que la Universidad Politécnica de Madrid gestiona en la cercana localidad de Cercedilla. Se trata de un bello enclave natural ubicado en el Parque Nacional de la Sierra de Guadarrama que nos parece ideal para este encuentro.

Confiamos que la situación sanitaria generada por el COVID permita la celebración presencial, teniendo en cuenta todas las medidas que garanticen un evento seguro.

La inscripción se abrirá en la primavera del próximo año, pero os iremos informando de las novedades en las próximas semanas. Estaremos encantados de recibiros en Madrid el año próximo.

\textbf{Comité Organizador}: Carlos Castro, Miguel Hermanns, Fabricio Macià, María Luisa Rapún y Laura Saavedra. 
\begin{center}
%\mbox{}\\[.1ex]
\resizebox{.5\linewidth}{!}{\color{azulsema}\rule{.5\linewidth}{1pt}
{\large $\diamond$} {\huge $\diamond$} {\large $\diamond$} \rule{.5\linewidth}{1pt}}
\end{center}
